嘉禾創辦人鄒文懷離世 終年91歲

又一偉人殞落

嘉禾創辦人鄒文懷離世 終年91歲 友人蔡和平：個女趕去陪住佢

嘉禾創辦人鄒文懷離世，終年91歲。《蘋果》今日中午曾致電鄒文懷女兒鄒重珩，但不獲接聽。人稱《EYT之父》的資深影視人蔡和平表示，昨日得悉鄒處於彌留階段，其女兒亦已趕到他病床旁陪伴。

蔡稱，當年因《歡樂今宵》關係曾與鄒有數面之緣，一年前亦曾與鄒氏夫婦茶聚。他續表示，最後一次看到鄒露面，是數月前的一個派對，當時他意到鄒步履緩慢，亦需要女兒攙扶。蔡坦言，當時已感到鄒的精神和氣色不太好。

蔡和平本身是已故武打巨星李小龍的好友，盛讚鄒文懷及嘉禾當年「將李小龍帶出世界」，更令李小龍成為香港武打演員的典範，形容他對香港電影貢獻良多，「我好respect佢。」

港爆先兆

今年死咗幾多名人

有無舐共、撐廿三條？

關唔關中美貿易戰事?

毛主席接見 支爆先兆

唔知佢有冇奶共之前唔發表任何意見
有嘅話底死
冇嘅話rip，永遠懷念

今年真係好邪

兒登小朋友連鄒文懷都唔識

Who care

兒登仔

傳奇
同邵逸夫反面 膽識過人

勁有眼光
簽李小龍 許氏兄弟 成龍
全部都係俾佢捧紅

嘩坤仔
你仲威過鄒文懷呀

佢同六叔真係香港電影兩大奠基人

乜水

一隻 兩隻 三隻......

RIp

嘉禾電影經典opening

隔籬嗰個有啲似成龍